**侯友宜**，[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[政治人物](../Page/政治人物.md "wikilink")，現任[新北市市長](../Page/新北市市長.md "wikilink")。[嘉義縣](../Page/嘉義縣.md "wikilink")[朴子市人](../Page/朴子市.md "wikilink")，曾任[內政部警政署署長](../Page/內政部警政署.md "wikilink")、[中央警察大學校長](../Page/中央警察大學.md "wikilink")、[新北市副市長](../Page/新北市.md "wikilink")，也是[中華民國史上任職](../Page/中華民國史.md "wikilink")[內政部警政署署長時最年輕者](../Page/內政部警政署.md "wikilink")。於[2018年中華民國直轄市長及縣市長選舉中](../Page/2018年中華民國直轄市長及縣市長選舉.md "wikilink")，以30萬票大勝對手[蘇貞昌](../Page/蘇貞昌.md "wikilink")，當選第3任新北市長。\[1\]

## 家庭背景

侯友宜父親是[軍人](../Page/軍人.md "wikilink")，被[國民政府徵召](../Page/國民政府.md "wikilink")，參加[國共內戰](../Page/國共內戰.md "wikilink")，退伍後為豬肉販\[2\]。侯友宜1957年6月7日出生於[嘉義](../Page/嘉義縣.md "wikilink")[朴子](../Page/朴子.md "wikilink")。家中四兄弟姊妹中，排行第三，次兄侯明鋒為知名醫師，有「南臺灣[乳癌第一刀](../Page/乳癌.md "wikilink")」之稱\[3\]\[4\]，曾任[小港醫院院長](../Page/小港醫院.md "wikilink")。

侯友宜與妻子[任美鈴](../Page/任美鈴.md "wikilink")，育有三女一子\[5\]。1992年5月15日，兒子侯乃維在[健康幼稚園火燒車事件中喪生](../Page/健康幼稚園火燒車事件.md "wikilink")\[6\]。

侯友宜是藝人[林郁智](../Page/納豆_\(藝人\).md "wikilink")（納豆）表舅\[7\]。

## 學歷

侯友宜幼年時為[棒球好手](../Page/棒球.md "wikilink")，曾為朴子少棒隊[捕手](../Page/捕手.md "wikilink")\[8\]。侯友宜[嘉義中學畢業後](../Page/嘉義中學.md "wikilink")，同時考取[國防醫學院](../Page/國防醫學院.md "wikilink")、[高雄師範學院與](../Page/高雄師範學院.md "wikilink")[中央警官學校](../Page/中央警官學校.md "wikilink")，家人希望他步入[杏林或](../Page/医学.md "wikilink")[杏壇](../Page/教育界.md "wikilink")，但侯友宜看了《十大神探》一書之後，排名第一的主角就是會「壁虎功」的刑警\[9\]，加上上大學後想放鬆，才會選擇自認為課業壓力較輕的警官學校，刑事警察系畢業。在擔任刑事局副局長任內，侯友宜於中央警察大學犯罪防治研究所進修\[10\]，並於2005年拿到博士學位。\[11\]

## 從警生涯

### 擔任刑事警察

  - 1980年，任職[臺北市政府警察局刑事警察大隊](../Page/臺北市政府警察局.md "wikilink")（臺北市刑大），歷任分隊長、除暴組偵查員、除暴組長，曾率隊成功圍捕梁國愷、王邦駒\[12\]\[13\]、張瑞東等多名槍擊要犯\[14\]，因偵破多起重大刑案及參與執行[一清專案掃蕩黑幫而嶄露頭角](../Page/一清專案.md "wikilink")\[15\]\[16\]。
  - 1985年，偵破[林宗誠殺警奪槍案](../Page/林宗誠.md "wikilink")。
  - 1986年，升為「檢肅扒竊組」組長，負責偵訊有[1980年代最冷酷殺手之稱的](../Page/1980年代.md "wikilink")[劉煥榮](../Page/劉煥榮.md "wikilink")\[17\]，據侯友宜好友[葉毓蘭所述](../Page/葉毓蘭.md "wikilink")，當時侯友宜天天帶著劉煥榮最愛吃的魚下巴、鴨舌去牢裡看他，又協助安排劉母到牢中會面，才突破劉煥榮心防，配合交代涉案情節，獄中還繪製一幅[鍾馗圖致贈侯友宜](../Page/鍾馗.md "wikilink")。\[18\]
  - 1988年，升中山分局刑事組長。
  - 1989年，[鄭南榕被依叛亂罪傳訊](../Page/鄭南榕.md "wikilink")，侯友宜奉命帶隊到到[自由時代雜誌社執行拘捕](../Page/自由時代雜誌社.md "wikilink")，鄭南榕以自備的三桶汽油桶自焚身亡，侯友宜也因此事件遭到批評\[19\]\[20\]\[21\]。對此，侯友宜表示，當年是接到高檢署簽發的限期拘票，奉各級長官命令辦事，基層無法抗命。情資顯示鄭南榕預備刀具、汽油，因此除依法拘提，也找消防隊協助救人，事發後警消將鄭南榕女兒在內的12人救出，但也有多名警消因此嚴重燒傷，對於鄭南榕的死，非常遺憾。\[22\]\[23\]
  - 1990年，擔任臺北市政府警察局刑事警察大隊副隊長，偵辦當年震驚社會的新光少東[吳東亮](../Page/吳東亮.md "wikilink")1億元綁架案，親自逮捕主嫌胡關寶。\[24\]\[25\]\[26\]
  - 1992年，擔任第一次[獵龍專案指揮官](../Page/獵龍專案.md "wikilink")，圍捕犯下50多起綁架殺人案，綽號「宜蘭龍」的頭號槍擊要犯[陳新發](../Page/陳新發_\(罪犯\).md "wikilink")，於吳興街發動強力攻堅，擊發約2千顆子彈，最後引發公寓爆炸，陳新發和黨羽陳根龍、張耀天一起燒死於屋內，當年創下台灣警匪槍戰開槍次數最多的紀錄。\[27\]\[28\]\[29\]
  - 1994年，擔任[內政部警政署刑事警察局督導](../Page/內政部警政署刑事警察局.md "wikilink")，參與調查發生於[中國大陸境內的](../Page/中國大陸.md "wikilink")[千島湖事件](../Page/千島湖事件.md "wikilink")。\[30\]
  - 1995年，擔任[內政部警政署刑事警察局偵查隊隊長](../Page/內政部警政署刑事警察局.md "wikilink")，後轉任臺北市政府警察局刑事警察大隊隊長。1996年偵辦[宋七力宗教斂財案](../Page/宋七力.md "wikilink")，讓[宋七力坦承詐騙](../Page/宋七力.md "wikilink")。\[31\]\[32\]
  - 1997年，擔任臺北市刑警大隊隊長與臺北市警察局和0414專案小組共同偵辦[白曉燕命案](../Page/白曉燕命案.md "wikilink")，於臺北市龍江路、[五常街圍捕兇嫌](../Page/五常街.md "wikilink")[林春生](../Page/林春生.md "wikilink")、[陳進興和](../Page/陳進興_\(台灣罪犯\).md "wikilink")[高天民](../Page/高天民.md "wikilink")，並於臺北市[石牌路緝拿高天民](../Page/石牌_\(臺北市\).md "wikilink")，高天民[飲彈](../Page/飲彈.md "wikilink")[自盡](../Page/自盡.md "wikilink")。在[南非](../Page/南非.md "wikilink")[武官卓懋棋挾持事件中](../Page/武官.md "wikilink")，當時的刑事局長[楊子敬主張攻堅](../Page/楊子敬.md "wikilink")，侯友宜則認為可先嘗試談判，因此單獨爬入官邸斡旋，帶出受傷的卓懋棋、大女兒梅蘭妮。經過媒體連續七個小時對陳進興電話連番轟炸後，侯友宜用陳進興妻子張素貞作為交換，抱出卓懋棋領養的七個月大的男嬰，其後陳進興指名要與[謝長廷談判](../Page/謝長廷.md "wikilink")，謝長廷在侯友宜陪同下進入官邸談判，承諾為陳進興妻子張素貞辯護，成功安撫陳進興情緒，帶出卓懋棋的小女兒克莉絲汀，並請來監察委員葉耀鵬當面接受陳進興夫婦陳情，陳進興終於棄械投降。\[33\]\[34\]
    \[35\]\[36\]
  - 1998年，升任[內政部警政署刑事警察局副局長](../Page/內政部警政署刑事警察局.md "wikilink")。
  - 2001年，升為[桃園縣政府警察局局長](../Page/桃園縣政府警察局.md "wikilink")。
  - 2003年，任[刑事局局長](../Page/刑事局.md "wikilink")，瓦解[吳俊卿](../Page/吳俊卿.md "wikilink")（番薯）犯罪集團。另因侯友宜認為中、南部地區出現重大暴力犯罪集團，或是有民意代表涉案時，地方警力有時難以突破，因此成立中部與南部打擊犯罪中心，由位處中央的刑事局派員南下支援，在台中市與高雄市分別成立刑事局中部與南部打擊犯罪中心，派遣數十名菁英警力進駐台中與高雄，為中部及南部打擊犯罪部隊注入強心針。\[37\]\[38\]
    \[39\]
  - 2004年，參與調查[中華民國總統](../Page/中華民國總統.md "wikilink")[陳水扁的](../Page/陳水扁.md "wikilink")[319槍擊案](../Page/319槍擊案.md "wikilink")。
  - 2004年，成立「165防詐騙諮詢專線」，成為全球首個防詐專責機構，165從最初功能定位為提供民眾反詐騙諮詢管道，到現在任務轉趨更多元化，除受理諮詢、檢舉及100%輔介被害人至各地警局報案外，陸續整合電信\[40\]\[41\]、金融與網路業者，執行詐騙電話、被害款項攔阻等工作\[42\]，有效降低詐騙案件。\[43\]。
  - 2005年，偵破王柏忠和王柏英兄弟所犯之[汐止殺警奪槍案](../Page/汐止殺警奪槍案.md "wikilink")。
  - 2005年，偵破[毒蠻牛事件](../Page/毒蠻牛事件.md "wikilink")、破獲[林明樺犯罪集團](../Page/林明樺.md "wikilink")。並於第三次[獵龍專案](../Page/獵龍專案.md "wikilink")，於臺中縣沙鹿鎮（現[臺中市](../Page/臺中市.md "wikilink")[沙鹿區](../Page/沙鹿區.md "wikilink")）槍戰中逮捕[張錫銘](../Page/張錫銘.md "wikilink")。
  - 2003年-2005年擔任刑事局長間，設立駐外警察聯絡官建築全球情報網，過去警察沒有派駐外國的編制，但考量犯罪國際化，我國警方應主動到外國蒐集情報、跨國警方合作打擊犯罪。因此侯友宜積極向外交部爭取，希望能撥出外館名額，讓警方派遣刑事駐外聯絡官，擴大調查犯罪的情報網，2004年8月間，外交部同意在菲律賓等3國實施這項制度，並於2005年5月15日正式派遣駐外刑事聯絡官。2006年8月日本東京、馬來西亞吉隆坡與印尼雅加達等3地，亦派遣駐外刑事聯絡官，強化跨國刑事合作、追緝跨國犯罪、保護台僑安全。\[44\]

### 史上最年輕警政署長

  - 2006年1月，以不到50歲的年齡升任警政署署長，成為[臺灣史上最年輕的警政署長](../Page/臺灣史.md "wikilink")\[45\]，是[臺灣警界的代表人物](../Page/臺灣警察.md "wikilink")，[傳媒常稱](../Page/傳媒.md "wikilink")**「侯探長」**
    \[46\]\[47\]\[48\]。
  - 2006年4月，因應科技犯罪日益增加的趨勢，成立科技犯罪防治中心，將資訊、通訊科技應用於犯罪偵防，整合資通資源與相關單位聯手打擊犯罪。\[49\]
    \[50\]
  - 2006年8月，[施明德發起倒扁集會](../Page/施明德.md "wikilink")，為防止黑幫介入聚眾活動製造動亂，警政署長侯友宜啟動「祥和專案」，動員全國刑警對轄區內黑幫份子展開監控\[51\]。以「事前全面約制」、「現場立即處理」、「事後法辦追訴」三策略，全面防制黑幫假借各項名義製造暴力衝突。\[52\]
  - 2007年，署長任內將基層員警之年功俸由原來的450元級提高兩級到500元級，每人每月增加3875元。

### 轉任警大校長

  - 2008年，[馬英九政府執政](../Page/馬英九政府.md "wikilink")，原[臺北市警察局局長](../Page/臺北市警察局.md "wikilink")[王卓鈞升任為警政署長](../Page/王卓鈞.md "wikilink")，侯友宜轉任[中央警察大学校長](../Page/中央警察大学.md "wikilink")\[53\]。

## 政治經歷

### 新北市副市長（2010－2018）

  - 2010年，受[新北市市長](../Page/新北市市長.md "wikilink")[朱立倫之邀擔任副市長](../Page/朱立倫.md "wikilink")。後擔任新北市副市長七年多，故[傳媒通稱為](../Page/傳媒.md "wikilink")「**侯副**」\[54\]，2015年10月19日，[新北市市長](../Page/新北市市長.md "wikilink")[朱立倫受國民黨徵召](../Page/朱立倫.md "wikilink")，[取代洪秀柱](../Page/換柱爭議.md "wikilink")，參與[總統大選因而請假三個月](../Page/2016年中華民國總統選舉.md "wikilink")，侯友宜代理新北市長。侯友宜2018年2月28日提出辭呈，[參選新北市市長](../Page/2018年中華民國地方公職人員選舉.md "wikilink")\[55\]，朱立倫於3月6日任命原財政局長呂衛青接任副市長。4月6日，侯友宜初選民調勝出，擊敗[周錫瑋等人](../Page/周錫瑋.md "wikilink")，正式代表國民黨參選新北市市長。
  - 2018年11月24日擊敗對手[蘇貞昌](../Page/蘇貞昌.md "wikilink")，當選新北市第三任市長。

### 新北市市長（2018－）

| 2018年[新北市市長選舉結果](../Page/新北市市長.md "wikilink") |
| --------------------------------------------- |
| 號次                                            |
| 1                                             |
| 2                                             |
| **選舉人數**                                      |
| **有效票**                                       |
| **無效票**                                       |
| **投票率**                                       |

## 事件

### 高雄氣爆

[2015年八仙樂園派對粉塵爆炸事故後](../Page/2015年八仙樂園派對粉塵爆炸事故.md "wikilink")，[壹電視節目](../Page/壹電視.md "wikilink")《正晶限時批》曾公布一段錄音檔，當中[新北市副市長侯友宜提到最近愛心捐款的熱度冷下來了](../Page/新北市.md "wikilink")，「熱度沒有了，這是不對的」、「今天是500個，不像[高雄氣爆才](../Page/高雄前鎮苓雅氣爆事件.md "wikilink")40幾個」，遭到網友批評\[56\]。對此，侯友宜表示，那是他先前和八仙氣爆的傷患家屬座談時，其中有一句話被網友曲解為他不關心高雄氣爆的受災者，完全不是他的本意，他只是向家屬說明兩場氣爆不同規模的受災人數\[57\]\[58\]。

### 文化大學宿舍

2018年，競選新北市長過程中爆出[文化大學宿舍出租爭議](../Page/文化大學大群館解約事件.md "wikilink")，此案涉及文化大學是否違反台北市土地使用管制規定而將位於住二特使用分區之建物作為學生宿舍使用\[59\]\[60\]，文化大學嚴正抗議不實指控\[61\]。台北市政府都市發展局長[林洲民說](../Page/林洲民.md "wikilink")「都發局102年的公文也未提及該處可當成住宿住宅」，並未認定可以當作宿舍住宅使用，後續處理仍在研議\[62\]。然而有家長代表認為，台北市政府的回答並無解決學生的問題，為什麼大群館違法，今年選舉前才提出來，前幾年是不是市府團隊裡的公務人員有包庇行為？希望台北市政府對於宿舍問題的解決有一個正確回應，不要讓學生住宿權益成為選舉下的犧牲品\[63\]。由於此爭議涉及侯友宜家族市價[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")5億元的[房地產](../Page/房地產.md "wikilink")，遭質疑利用99張門牌避稅\[64\]\[65\]\[66\]\[67\]，侯友宜回應此事一切合法\[68\]。

蘇貞昌競選辦公室發言人黃韋鈞表示，在與文大簽訂15年租金合約時，整棟建物又變成在侯友宜兩個女兒名字組合的「[又昱公司](../Page/又昱公司.md "wikilink")」名下。這樣擁有2500萬元資本額的公司，並且年年得以收取2000萬以上的租金的公司突然出現在自己女兒名下，侯友宜竟然稱不知情？\[69\]

[簡舒培稱侯規避法律漏洞](../Page/簡舒培.md "wikilink")，簡舒培稱侯公開整面牆的資料找不到繳納[房屋稅的資料](../Page/房屋稅.md "wikilink")。\[70\]

### 岳父

侯友宜出訪[中國大陸時](../Page/中國大陸.md "wikilink")，說自己是道地的「[上海女婿](../Page/上海.md "wikilink")」，還分享從上海籍的岳父身上「耳濡目染」不少，但網友質疑侯友宜岳父在1980年已過世下葬，侯友宜和妻子任美鈴是1982年才認識，不可能見過岳父\[71\]\[72\]，後侯友宜改口說「見過1次面，與岳父不熟。」\[73\]\[74\]。

### 顧問

2018年10月，侯友宜與國民黨中和市議員參選人陳錦錠、邱烽堯及金瑞龍的中和聯合競選總部聘任前竹聯幫堂主劉振南擔任顧問團副團長，引發爭議。\[75\]\[76\]中和聯合競選總部主委邱垂益表示，侯友宜跟劉振南不認識，劉振南是前中和市長呂芳煙外甥，是自己考量地方生態平衡而邀請劉振南加入。\[77\]\[78\]侯友宜則表示，分區總部安排誰當顧問團成員，原則上都尊重，他不會去作深入的了解，一個人難免有過去，最重要要改過。\[79\]\[80\]\[81\]。

### 反深澳電廠影片

侯友宜19日公布反深澳電廠影片，影片中出現發電廠煙囪冒黑煙的片段，被台灣電力公司批評造假。\[82\]民進黨立委王定宇表示該影片，內容來自以色列阿什杜德海灣漏油畫面、加拿大大不列顛哥倫比亞省輪船漏油畫面、以及俄羅斯的馬格尼托哥爾斯克鋼鐵中心。\[83\]
侯友宜表示影片是示意圖，因為諸多研究都呈現出燃煤電廠所造成的空汙問題，希望藉由影像的方式強調若真的興建深澳電廠，會破壞整個大自然及人體健康\[84\]；侯辦也表示經濟部離岸風電宣傳影片，也是用國外風力發電機組作為示意畫面，難道也是執政黨在騙選民嗎？
\[85\]
另侯友宜也呼籲，pm2.5的傷害不容忽視，若執政黨真的顧慮民眾健康安全，應該理解影片意義、跟民眾站在一起，共同反深澳電廠才對。\[86\]

### 鄭南榕事件

[鄭南榕](../Page/鄭南榕.md "wikilink")，在臺灣仍處於[動員戡亂時期](../Page/動員戡亂時期.md "wikilink")，人權及言論自由未受到充分保障之時，多次表態支持[台灣獨立等不為當局所容的的理念](../Page/台灣獨立.md "wikilink")、創辦黨外刊物。被依涉嫌叛亂的罪名遭法院通緝逮捕。侯友宜時任中山分局刑事組長，帶隊攻堅[自由時代雜誌社](../Page/自由時代雜誌社.md "wikilink")，而致鄭南榕自焚身亡。\[87\]二十九年後侯在面對質問時，表示當時他擔任基層的刑事組長，接到高檢署簽發的限期拘票，「若抗命就是瀆職，警察能抗命嗎?」，當時情資顯示鄭南榕預備刀具、汽油，極可能自殺，因此也有找消防隊協助，最後雖將雜誌社內其他12人救出、但多名警消因此受傷，[鄭南榕仍不幸自焚而亡](../Page/鄭南榕.md "wikilink")，「這是不成功的救援」\[88\]。對此，[鄭南榕遺孀](../Page/鄭南榕.md "wikilink")[葉菊蘭批評侯友宜是](../Page/葉菊蘭.md "wikilink")[漢娜鄂蘭筆下](../Page/汉娜·阿伦特.md "wikilink")「[平庸的邪惡](../Page/平庸的邪惡.md "wikilink")」\[89\]，[賴清德](../Page/賴清德.md "wikilink")、[蘇貞昌等多位政治人物也有嚴厲批評](../Page/蘇貞昌.md "wikilink")\[90\]\[91\]。但也有評論認為，這是民進黨為選舉而操作議題\[92\]\[93\]\[94\]，亞洲警察學會祕書長[葉毓蘭便質疑](../Page/葉毓蘭.md "wikilink")，如果要究責，應該從當時的總統李登輝開始，先逐級追究當時下命令的人，而非現場執行任務的基層員警。\[95\]

此事連帶引發[促進轉型正義委員會](../Page/促進轉型正義委員會.md "wikilink")（促轉會）爭議事件，2018年9月，有媒體掌握錄音檔，指出促轉會副主委[張天欽在內部會議中自詡為](../Page/張天欽.md "wikilink")「[東廠](../Page/東廠.md "wikilink")」，點名侯友宜是轉型正義最惡劣的例子，並說「這個如果沒有操作，很可惜！」\[96\]\[97\]。造成輿論譁然，並引發促轉會是否淪為鬥爭工具的爭議，副主委[張天欽](../Page/張天欽.md "wikilink")、主委[黃煌雄為此相繼請辭](../Page/黃煌雄.md "wikilink")。\[98\]\[99\]\[100\]\[101\]

## 相關條目

  - [侯友宜市府](../Page/侯友宜市府.md "wikilink")
  - [新北市市長](../Page/新北市市長.md "wikilink")
  - [新北市政府](../Page/新北市政府.md "wikilink")

## 文字註釋

## 參考文獻

## 外部連結

  - [新北市政府](http://www.ntpc.gov.tw/ch/index.jsp)

  -
|- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[ROC_Executive_Yuan_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Executive_Yuan_Logo.svg "fig:ROC_Executive_Yuan_Logo.svg")[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")**
|-     |- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[ROC_Central_Police_University_Emblem.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Central_Police_University_Emblem.svg "fig:ROC_Central_Police_University_Emblem.svg")[中央警察大學](../Page/中央警察大學.md "wikilink")**
|-     |- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[New_Taipei_City_Government_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:New_Taipei_City_Government_Logo.svg "fig:New_Taipei_City_Government_Logo.svg")
[新北市政府](../Page/新北市政府.md "wikilink")** |-

[Category:新北市副市長](../Category/新北市副市長.md "wikilink")
[Category:中國國民黨黨員](../Category/中國國民黨黨員.md "wikilink")
[Category:中央警察大學校長](../Category/中央警察大學校長.md "wikilink")
[Category:內政部警政署署長](../Category/內政部警政署署長.md "wikilink")
[Category:內政部警政署刑事警察局局長](../Category/內政部警政署刑事警察局局長.md "wikilink")
[Category:桃園縣政府警察局局長](../Category/桃園縣政府警察局局長.md "wikilink")
[Category:中華民國刑事警察](../Category/中華民國刑事警察.md "wikilink")
[Category:臺灣警務人員](../Category/臺灣警務人員.md "wikilink")
[Category:中央警察大學校友](../Category/中央警察大學校友.md "wikilink")
[Category:國立嘉義高級中學校友](../Category/國立嘉義高級中學校友.md "wikilink")
[Category:朴子人](../Category/朴子人.md "wikilink")
[Y友](../Category/侯姓.md "wikilink")
[Category:警察出身的政治人物](../Category/警察出身的政治人物.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46. [【傑足先登】侯探長的身價如何要看國稅局](https://www.fountmedia.io/article/423)

47. [侯探長熱血拼公托翻倍！新北市民：沒需求](https://www.setn.com/News.aspx?NewsID=388582)

48.

49.

50.

51.

52.

53.
54.

55.

56.

57.

58.

59.

60. [侯友宜文大宿舍爭議延燒　學生憂遭斷水斷電](http://www.setn.com/News.aspx?NewsID=391751).三立新聞

61. [文大宿舍爭議 校方：嚴正抗議不實指控](https://www.nownews.com/news/20180616/2772857)
    .今日新聞

62.

63.

64.

65.

66. [新北最新大戲
    九九神探包租公傳奇現正熱映](https://www.taiwanjustice.net/2018/06/15/新聞追追追-20180615-新北最新大戲-99-神探包租公傳奇-現正/)

67.

68.

69.

70.

71.

72.

73.

74.

75.

76.

77.

78.

79.

80.

81.

82.

83.
84.

85.

86.

87.

88.

89.

90.

91.

92.

93.

94.

95.

96.

97.

98.

99.

100.

101.